# Домашнее задание к лекции 1.4 «Стандартные функции»

Для источника данных будем использовать сервис [Openweathermap.org](http://openweathermap.org/). Вся документация по API лежит [тут](http://openweathermap.org/current), но если английский язык пока пугает — можно сразу взять данные по ссылке.

В ссылке указан `appid` — это ключ преподавателя, который имеет ограничение в 60 запросов в минуту. Из чего следует, что надежнее зарегистрироваться на сервисе и получить свой личный ключ.

В чем суть задачи: получите данные по ссылке и выведите текущую температуру и погодные условия. Можно выводить погодные условия словами, но, если вы подберете картинки для них, сервис от этого только выиграет.

### Подсказка 1:
На случай недоступности сервиса лучше, получив первый раз json-данные, сохранить их в текстовый файл, и на период разработки пользоваться такими локальными данными.

### Подсказка 2:
Если все сделать аккуратно, сервис будет небольшой.

### Факультативно:
Выведите и другие данные: о давлении, ветре, влажности и прочие, насколько хватит запала.